---
title: "Дайджест №26 (19—25 июля 2010)"
date: "2010-07-26"
---

На прошлой неделе преимущественно исправлялись ошибки (в том числе, утечки памяти), но не только.

Вообще, в GIMP по сравнению с GEGL было неожиданно мало изменений: помимо исправлений был лишь продолжен переезд на GimpItem API и добавлена функция удаления точек на кривой нажатием **Del**.

А вот с GEGL произошло следующее:

- внесено достаточно много изменений в код работы с буферами и мозаикой (Мартин);
- интегрирована часть проекта GSoC Дэнни Робсона: операции загрузки и сохранения файлов Radiance HDR;
- написана простая утилита для конвертирования файлов из формата в формат на основе GEGL (Оэвинд);
- интегрированы некоторые наработки Дэмиена де Лемени по рисованию на основе GEGL, в том числе, добавлены использующие Cairo операции vector-fill и vector-stroke.

В babl исправлена поддержка интроспекции GObject.

Кроме того, в GEGL и babl начата работа по подготовке кода к непрерывному автоматическому тестированию и выпуску ночных сборок.

Что касается проектов GSoC, Дэнни Робсон полностью переключился на работу над операцией маттинга, и у него уже есть вполне работающий код. Мишель Мюрэ также продолжает активную работу над новым инструментом преобразований. Новостей от третьей студентки пока не слышно.
